大陸民眾來港遊行 回深圳後拘留10天 被迫唱《沒有共產黨就沒有新中國》

美國傳媒報道，有中國大陸民眾到香港參加反對《逃犯條例》遊行，回到深圳後，被當局以「尋釁滋事」罪名拘留10天。期間要他脫光衣服，以及遭強迫唱《沒有共產黨就沒有新中國》。報道說，因為參加香港的遊行示威，或在網上分享與中國官方口徑不同有關香港反修例消息而被拘留的至少有12人。

法國廣播電台引述《洛杉磯時報》報道指，來自中國大陸的「小陸」（Lu），7月7日到香港參加示威活動。他在一家炸雞店的廁所裏面，在一張紙寫上「我來自大陸，謝謝你們，香港人，絕不放棄爭取自由」，然後在示威中高舉這張紙。

《洛杉磯時報》在9月8日的報道〈Some mainland Chinese support Hong Kong protests. China is punishing them into silence〉稱，當天的示威活動（編者按：是7月7日首次九龍區大遊行），在大陸遊客經常光顧的購物區舉行，不少人以普通話高呼口號，要求政府問責以及爭取民主改革。報道指，上述的「小陸」25歲，為了保護家人，以「自由小陸」為筆名，從深圳來香港參加遊行。

報道指，「小陸」返回深圳後，遭到當局控以「尋釁滋事」罪名拘留10天。像「小陸」那樣因為參加香港示威、或在網絡上分享與政府宣傳不同的香港消息而被拘留的至少有12人（at least a dozen ）。報道說，由於政府無處不在的監察，民意調查基本上不存在，互聯網和傳媒亦被當局嚴密的監控。然而，香港的示威浪潮，被大陸當局視為對北京權威的直接挑戰。

示威當天，不少人知道「小陸」來自大陸，向他表示謝意，又向他鼓勵。他說：「我不過做了一點小小的事情，他們已經非常感激我而且態度真摯。我身為大陸人反而感到有點羞愧。」

《洛杉磯時報》的報道說，當「小陸」返回深圳後，他用翻牆軟件在Twitter和Medium兩個社交平台發表有關香港的文章，並且希望他的大陸朋友對香港的情況認真了解，重新思考什麼是愛國。他用一個可以蒙蔽文字的軟件回覆《洛杉磯時報》時說：「我認為人性本質並不喜歡被人欺騙，但很多人連被騙了也不知道。」

「小陸」說，他在8月22日收到公安電話，稱有人告發他。當局盤問他有關他在Twitter的活動超過12小時、檢查他的手機，要他脫光全身衣服，禁止他使用電話或與家人見面，而且強迫他唱《沒有共產黨就沒有新中國》。

「小陸」說，他被拘留的房間還有三、四十人，大家只能睡在地上。有人罵他是漢奸，又恐嚇要打死他，因為他「支持暴徒」。「小陸」說：「我受不了這種辱罵和痛苦，每天我都有自殺的念頭。我試圖自我窒息直至我全身發抖，但不成功。」「小陸」說，他在拘留所遇見一名醫生，因為分享一段香港示威的錄影而被拘留24小時。他要拘留十天，是因為他的情況更嚴重。獲釋之後，「小陸」在9月1日逃往東南亞。

報道稱，浙江的社運活躍分子魏小兵（Wei Xiaobing），因為在Facebook分享有關香港局勢的消息，6月被拘留15天，其中一個信息只是「加油」兩個字。北京公安7月25日據悉拘留社運活躍人士權世鑫（Quan Shixin），罪名是尋釁滋事。8月，東莞居民胡海波（Hu Haibo）在香港參加示威回家後，被控告「吸毒」拘留15天。

報道續稱，山東居民巴魯寧（Ba Luning），因為在微信群組支持香港的示威在上個月被捕。廣州公安則據報突擊搜查社運活躍分子賴日福（Lai Rifu）的家，強迫他刪除網上的言論，並且要他簽寫擔保不再發文支持香港。報道又指，大陸公安強迫律師陳秋實不得在香港實況串流示威的視頻，陳在網上的串流平台有超過77萬追隨者。

總部位於華盛頓的中國人權捍衛網絡（ Network of Chinese Human Rights Defenders）表示，有大陸的社運活躍人士被邀請「喝茶」，直至他們願意簽寫擔保不再討論香港事情。中國人權捍衛網絡研究部副主任伊芙（Frances Eve）說：「中國政府加班工作，恐嚇和拘留分享和評論香港示威的人，怕他們可能在大陸點起星星之火。」（The Chinese government is working overtime to threaten and detain mainlanders from sharing and commenting on the protests in Hong Kong for fear of what it may spark back home）她說，尤其在中共立國70周年日益逼近之際，壓力就越大。

香港2014年的雨傘運動，大陸就有超過100人因為支持這個抗爭行動而被拘捕。

《洛杉磯時報》的報道稱，另一名叫「瑪麗」（Mary）、今年31歲的大陸女子，她為香港一份報紙工作。她說，她曾經熬夜到半夜三、四點，在微博群組向其他人解釋香港的示威，大量的回信咒罵她和她的家人，指責她是一個分離主義者。她說：「我有時感到心中不忿，心痛，對中國官媒扭曲香港事實使我感到憤怒。但我仍然抱有希望，群組有6000人，有人希望知道真相，如果我能為他們打開一個小窗門，我覺得仍然是做了一件好事。」

報道最後說，在遭拘留之前，「小陸」在與香港遙遙相對的深圳灣一個小海灘上，在沙子上寫道：「香港加油。沒有暴徒，只有暴政。爭取自由，不要放棄」。「小陸」在Twitter有關香港的留言，之後全部刪除。他在刪除前，寫下的最後一段貼文是：「我現在怕見人，怕手機，怕有人敲門或者在走廊上的聲響。今天下午我致電給朋友後，我哭了起來，一個人孤伶伶坐在房間。我是真的那樣膽怯、那樣心驚。為什麼今天我們的社會變成這樣？我所想的，只是說幾個正常的字」。

u know how to sing?

地獄鬼國，輸出革命真係無可能！

推

針對中立淺藍黃嘅文宣【牆紙！】

第四期Link :
第三期Link :
第二期Link :
第一期Link :
TG CHANNEL :

一定要推爆願榮光歸香港
參考沙田太古
我哋依加要開展社區戰線

隨身帶備歌詞派/airdrop俾途人
要入屋!!

被壓迫到咁都仲有大量人on99 撐共

呢啲先係中國人...

斯德哥爾摩症候群

支共唔搞自己要還神

秋實呢

所以話大陸有自由wor

有陣人民去到臨界點就黎忍唔住既味道
只要經濟一差 就連basic need 都無埋
相信好快可以返輸出

中國人可以搞破壞、搞革命
但係永遠唔會做到民主政府
不要迷信建設民主中國！

完全民主係唔可能做到,但學下俄羅斯都得呱.

I just want to watch the world burnt